\chapter{Client}
\section{Verwendete Frameworks}
Für das Design des Clients wurde Bootstrap verwendet. Für die Webanwendung wurde
das Framework AngularJS benutzt. Der Client wurde mithilfe von AngularJS bzw.
ngRoute als Singlepage-Application aufgebaut. Dabei besitzt jede View einen
eigenen Controller, der bei der Navigation aktiviert wird. Im Controller werden
je nach Seite Daten geladen oder nach Benutzereingabe abgerufen.
Seitenübergreifende Daten werden nur im \$rootScope gespeichert, weshalb ein
Neuladen der Seite alle Informationen löscht. Wenn sich ein Benutzer über Google
anmeldet, wird er wieder auf die Startseite weitergeleitet und der Token in der
URL übergeben. Dieser wird dann im \$rootScope gespeichert und an die Anfragen
angehängt.

\chapter{Quellcode Funktion}

Im Verzeichnis `Client` ist der Quellcode des Clients.
\\
Im Verzeichnis `src/main/java/searchpp` befindet sich der Quellcode des Servers,
unten aufgeführt ist die Zuordnung der Vezeichnisse zu Funktionen:

\begin{lstlisting}
Main          - Start des Servers
/database     - Verbindung zur Datenbank, so wie abspeichern 
                und laden von Daten.
/localservice - Price history service für regelmäßige Preis 
                abfragen von beobachteten Produkten.
/model
  /config     - Zum Laden und verwenden von Zugangsdaten 
                zu den verschieden APIs
  /json       - Interfaces für Json Konvertierung
  /products   - Klassen für Produkte und Bewertungen
  /user       - Nutzer
/services     - Programmcode zum Download von Produkt- 
                information und Bewertung, so wie Zugriff 
                auf Google Kalender
/sites        - Restfull Schnittstellen
/utils        - Hilfsprogramme für Zugriff auf APIs und 
                Konfigurationen
\end{lstlisting}

Im root Verzeichnis der Software liegt noch die seachpp.conf. In dieser stehen
die Zugangsdaten zu den APIs.
