\chapter{Fremde Webservices}
In diesem Kapitel wird die Verbindung zu fremden Webservices, Erfahrungen damit und eventuelle Probleme beschrieben.

\section{Amazon}
Von Amazon wurde die Amazon Product Advertising API verwendet. Diese API wurde ausgesucht, um Produktpreise, Produktinformationen und Bewertungen abzurufen. Leider mussten wir feststellen, dass Amazon die Produktbewertungen über die API nicht weitergibt. Genaueres dazu bei den Erfahrungen.

\subsection{Verbindung}
Um die API zu verwenden, wird ein Amazon Partnernet Account benötigt. Hat man dort ein Konto, kann man sich einen Access Key generieren lassen. Dieser wird für Anfragen an die API benötigt. Um diese erfolgreich zu stellen, muss man die Anfrage mit folgenden Schritten signieren:

\begin{itemize}
	\item Zeitstempel an die URL anhängen
	\item Kodierung von ',' und ':' in RFC 3986 Spezifikation
	\item Parameter/Wert Paare am '\&'-Zeichen Teilen
	\item Parameter/Wert Paare nach Byte-Wert sortieren
	\item Paare wieder mit '\&' zusammenfügen
	\item 3 weitere Zeilen vor dem String anhängen
	\item Die Anfrage mit SHA256 über den AWS Secret Key verschlüsseln
	\item '+' und '=' Kodieren
	\item Berechneten Schlüssel als Signatur an Anfrage anhängen
\end{itemize}
Genaueres ist \href{https://docs.aws.amazon.com/AWSECommerceService/latest/DG/rest-signature.html}{hier} beschrieben.

Um einzelne Produkte über die ASIN (eindeutige ID für jedes Produkt auf Amazon) zu suchen, wurde in der Anfrage für den Parameter "'Operation"' der Wert "'ItemLookup"' und für "'IdType"' der Wert "'ASIN"' angegeben. Für mehrere Produkte wurde für "'Operation"' der Wert "'ItemSearch"' verwendet. Der "'SearchIndex"' legt fest, in welcher Kategorie die Produkte gesucht werden sollen. Mit der "'ResponseGroup"' kann die Antwort von Amazon eingeschränkt werden, um uninteressante Werte auszulassen.

Für das Projekt waren folgende Werte von Amazon interessant:

\begin{itemize}
	\item ASIN - Die ID des Produkts auf Amazon
	\item Title - Der Produkttitel
	\item Condition - Artikelzustand
	\item LowestNewPrice - Der günstigste Preis für ein neues Produkt
	\item SalesRank - Ähnlich wie Bestseller, Produkte mit geringen SalesRank wurden häufiger verkauft
	\item Manufacturer - Hersteller des Produkts
	\item Model - Modellbezeichnung des Produkts
	\item LargeImage - URL zu einem Produktfoto
	\item DetailPageURL - URL zum Produkt auf Amazon
	\item HasReviews - Gibt an, ob das Produkt bewertet wurde
\end{itemize}

\subsection{Erfahrungen und Probleme}
Wie bereits erwähnt, gibt Amazon keine Bewertung über seine API weiter. Dies
war jedoch der Hauptgrund für uns, Amazon zu verwenden. Da es auch keine andere
API gibt, die kostenlos Bewertungen oder Testberichte von Produkten liefert,
haben wir beschlossen, die Bewertungen von der Website direkt auszulesen. 
Beim Abruf von Amazon Produkt Bewertungen kann es passieren, dass Amazon das
System als Roboter erkennt und ein Captcha anzeigt. Mit vielen verschieden
User-Agents wird versucht, diese zu umgehen und trotzdem an Daten zu kommen.
Sollte dennoch nichts zurückkommen, wird das Produkt ignoriert, weshalb sich
die Produktliste manchmal unterscheidet.
\\\\
Ein weiteres Problem ist, dass Amazon bei mehreren, aufeinanderfolgenden
Anfragen manchmal den Fehler 503 mit der Information "'You are submitting
requests too quickly. Please retry your requests at a slower rate."'
zurückliefert. Diese tritt vor allem bei der Suche nach mehreren Produkten auf.
Mit einer Anfrage bekommt man nur 10 Ergebnisse geliefert, man kann aber pro
Anfrage eine Seitenzahl angeben. Diese kann bei der Suche in allen Kategorien
maximal 5 sein. Um also 50 Ergebnisse zu erhalten, müssen 5 Abfragen nacheinander
erfolgen. Dabei bremst Amazon, durch den Fehler, die Anfragen teilweise stark
aus.
\\\\
Die Dokumentation auf der Website könnte von der Navigation und Gliederung auch
besser strukturiert sein. An manchen Stellen werden Beispiele beschrieben, die
entweder nicht mehr funktionieren oder deren Funktion sonst nicht beschrieben
wird.

\section{Ebay}
Von Ebay wurde die Finding API verwendet. Die API wurde ausgesucht, um weitere Preise und Angebote zu Produkten zu finden, die nach dem Algorithmus als "'empfohlen"' eingestuft wurden. Dazu zählen auch B-Ware und gebrauchte Produkte (sofern der Benutzer das möchte), die entweder als Auktion oder Sofortkauf angeboten werden.

\subsection{Verbindung}
Zur Verwendung der API wird ebenfalls ein Key benötigt. Dafür kann man sich einfach ein neues Ebay Konto anlegen, oder ein bestehendes verwenden. Mit einem Konto kann man sich dann Keys für den Sandbox Modus oder den Production Modus generieren lassen. Der Sandbox Modus ermöglicht es dem Benutzer, mit einem virtuellen Kapital virtuelle Produkte zu kaufen. Dieser wurde von uns aber nicht benutzt.
Für eine erfolgreiche Anfrage muss lediglich die App-ID, die mit dem Key generiert wurde, angegeben werden.
\\\\
Leider konnten die Anfragen für eine Liste von Produkten und die Anfrage für ein einzelnes Produkt nicht über die selbe API erreicht werden. Beide API liefern jedoch ähnliche Antworten, die sich eigentlich nur durch Groß-/Kleinschreibung der Attribute unterscheiden.

Folgende Informationen waren für das Projekt von Interesse:

\begin{itemize}
	\item ItemId - Die ID des Produkts auf Ebay
	\item Title - Der Titel des Angebots
	\item Condition - Der Artikelzustand wird als ID geliefert, die viele Werte annehmen kann (siehe Enumeration Condition in searchpp.model.products)
	\item CurrentPrice - Der aktuelle Preis des Artikels
	\item ListingTyp - Art des Angbots (siehe Enumeration ListingType in searchpp.model.products)
	\item GalleryURL - URL zu einem Produktfoto
	\item ViewItemURL - URL zur Produktseite auf Ebay
\end{itemize}

Wichtig ist es bei den Anfragen noch die Global-ID bzw. Site-ID festzulegen. Letztere gibt an, ob die Produkte z.B. auf ebay.de oder auf ebay.com gesucht werden.

\subsection{Erfahrungen und Probleme}
Die Verwendung von Ebay ist sehr einfach, vor allem im Vergleich mit Amazon. Man kann direkt ein Konto anlegen, ohne spezielle Anforderungen zu erfüllen oder sich zunächst zu bewerben. Die Anfragen müssen ebenfalls nicht bearbeitet werden und können so direkt von Browser aus gestellt und getestet werden. Die Anzahl der Anfragen ist unbegrenzt.

Bei der Dokumentation sind keine Fehler aufgefallen und es wurden viele Beispiele eingearbeitet.

\section{Google}
Bei Google wurde die OAuth2- (Login) und die Calendar-API verwendet. Es gibt für die Schnittstellen Implementierungen in verschiedenen Programmiersprachen, u. a.  in Java. Allerdings sind die Java-Implementierung umständlich zu verwenden, deshalb wurden die APIs direkt per REST-Schnittstelle angesprochen. Dies ist im Rahmen einer Studienarbeit vertretbar, sollte aber für ein "echtes" Projekt vermieten werden, wegen Fehler und Sicherheit.

Die REST-Schnittstelle ist einfach zu verstehen und anzuwenden. \\
Vorgehen Allgemein:

\begin{itemize}
    \item Client-ID und Secret-Key erzeugen über Google-Konto 
    \item RedirectUrls eintragen
\end{itemize}

Vorgehen Login:

\begin{itemize}
    \item Client-ID und Scope (hier z.B. calendar und openid) mitgeben 
    \item Benutzer wird aufgefordert, sich einzuloggen und den Zugriff, beschränkt
        auf Scope, zuzulassen.
    \item Danach bekommt man einen Code, mit dem man einen Access Token
        beantragen kann.
    \item Hat man einen Account Token, kann man die Informationen des Benutzer
        abfragen.
    \item Danach ist der Benutzer angemeldet.
\end{itemize}

\chapter{Bewertung}
Für den einfacheren Vergleich von Produkten wird die Bewertung,
durchschnittliche Bewertung und Anzahl an Bewertungen in einen einzigen Wert
umgerechnet. Dazu wurde folgende Funktion entworfen:

\begin{equation*}
    y = z + z * ( z * a * ( x - b ) ^3 )
\end{equation*}

\begin{itemize}
    \item y - Produktbewertung
    \item z - Anzahl aller Bewertungen
    \item x - Durchschnittliche Bewertung
    \item a - Faktor <= 1, um den Bereich mit wenigen Bewertungen abzuflachen.
    Wird benötigt, wenn das Ergebnis gerundet wird.
        (Empfehlung: 0.25)
    \item b - Beschreibt die Durchschnittsbewertung, welche neutral bewertet werden soll
        (Empfehlung: 3)
\end{itemize}

a und b sind Erfahrungswerte und müssen gegebenenfalls angepasst werden.
